\chapter{Códigos}
\label{ch:app}
Los códigos también se pueden consultar en \url{https://github.com/thebooort/shh-signal-model}
\section{Python}

Variabilidad del nuevo operador BEWARE

\lstinputlisting[language=Python]{scripts/python_codes/beware_variability.py}

Variabilidad de los operadores promoter y basal de \cite{saha}.

\lstinputlisting[language=Python]{scripts/python_codes/promoter_basal_variability.py}

Comparativa entre las expresiones de BEWARE.

\lstinputlisting[language=Python]{scripts/python_codes/comparativa_script.py}

Script para contar los ceros.

\lstinputlisting[language=Python]{scripts/python_codes/counting_zeros.py}

Definición y simulación del sistema con el nuevo operador BEWARE.

\lstinputlisting[language=Python]{scripts/python_codes/definition_script.py}

Scrip para representar la ecuacion de punto fijo.

\lstinputlisting[language=Python]{scripts/python_codes/fixed_points.py}

Definición y simulación del sistema con el operador BEWARE de \cite{saha}.

\lstinputlisting[language=Python]{scripts/python_codes/lai_saha_model.py}

Script para localizar los ceros por las veces que la resta de dos expresiones corta el eje de abcisas.

\lstinputlisting[language=Python]{scripts/python_codes/locating_zeros.py}

Cáculo simbólico.

\lstinputlisting[language=Python]{scripts/python_codes/steady_states_symbolic.py}
\section{Octave}

Operador BEWARE en Octave.

\lstinputlisting[language=Octave]{scripts/octave_codes/f.m}

Script para simular el sistema.

\lstinputlisting[language=Octave]{scripts/octave_codes/simulation.m}
\section{XppAut}
Script tipo \textit{.ode} para simular los diagramas de bifurcación con el nuevo BEWARE.

\lstinputlisting[language=C]{scripts/xppaut_codes/beware_model.ode}

Script tipo \textit{.ode} para simular los diagramas de bifurcación con el BEWARE clásico.

\lstinputlisting[language=C]{scripts/xppaut_codes/lai_saha.ode}
